const Questions = [
  {
    'question': 'Marque a alternativa que contém apenas conjunções adverbiais concessivas.',
    'options': ['porque, como, visto que','tal...que, tão...que, tanto ...que', 'ainda que, se bem que, embora ', 'caso, se , salvo se'],
    'correct': 'ainda que, se bem que, embora ',
  },
  {
    'question': 'Quais conjunções são proporcionais? ',
    'options': ['quando, enquanto, logo que','a fim  de que, para', 'consoante, se bem que', 'A medida que, quanto mais'],
    'correct': 'A medida que, quanto mais',
  },
  {
    'question': 'Em "Gritei tanto que fiquei sem voz", expressa:',
    'options': ['concessão', 'causa', 'consequência', 'conformidade'],
    'correct': 'consequência',
  },
  {
    'question': 'Em "isso é tão prazeroso que me vicia", indica:',
    'options': ['condição', 'consequência', 'concessão', 'oposição'],
    'correct': 'consequência',
  },
  {
    'question': 'Em "Estava tão frio, que resolvemos adiar o passeio", há a relação de:',
    'options': ['comparação e oposição', 'adversidade e soma', 'conformidade e preporção', 'Causa e consequência'],
    'correct': 'Causa e consequência',
  },
  {
    'question': 'Qual a classificação das conjunções a seguir: porque, uma vez que, sendo que, visto que, como',
    'options': ['Comparativas', 'Conformativas', 'Proporcionais', 'Causais'],
    'correct': 'Causais',
  },
  {
    'question': 'Qual a classificação das conjunções a seguir: que (precedido de tal, tão, tanto, tamanho), sem que, de modo que, de forma que',
    'options': ['Consecutivas', 'Condicionais', 'Causais', 'Comparativas'],
    'correct': 'Consecutivas',
  },
  {
    'question': 'Qual a classificação das conjunções a seguir: como, tal qual, que ou do que, assim como, mais... que, menos... que',
    'options': ['Temporais', 'Finais', 'Comparativas', 'Condicionais'],
    'correct': 'Comparativas',
  },
  {
    'question': 'Qual a classificação das conjunções a seguir: conforme, segundo, consoante, assim como',
    'options': ['Causais', 'Conformativas', 'Finais', 'Concessivas'],
    'correct': 'Conformativas',
  },
  {
    'question': 'Qual a classificação das conjunções a seguir: mesmo que, por mais que, ainda que, se bem que, embora',
    'options': ['Concessivas', 'Consecutivas', 'Condicionais', 'Proporcionais'],
    'correct': 'Concessivas',
  },
  {
    'question': 'Qual a classificação das conjunções a seguir: se, caso, contanto que, a menos que, sem que, salvo se',
    'options': ['Temporais', 'Comparativas', 'Finais', 'Condicionais'],
    'correct': 'Condicionais',
  },
  {
    'question': 'Qual a classificação das conjunções a seguir: à medida que, à proporção que, quanto mais, ,quanto menos',
    'options': ['Conformativas', 'Causais', 'Proporcionais', 'Consecutivas'],
    'correct': 'Proporcionais',
  },
  {
    'question': 'Qual a classificação das conjunções a seguir: a fim de que, para que',
    'options': ['Proporcionais', 'Finais', 'Concessivas', 'Temporais'],
    'correct': 'Finais',
  },
  {
    'question': 'Qual a classificação das conjunções a seguir: quando, enquanto, sempre que, logo que, depois que',
    'options': ['Temporais', 'Condicionais', 'Causais', 'Conformativas'],
    'correct': 'Temporais',
  },
  {
    'question': 'Qual a classificação das conjunções a seguir: e, nem, bem como, não só, mas também, não apenas, como ainda',
    'options': ['Adversativas', 'Explicativas', 'Alternativas', 'Aditivas'],
    'correct': 'Aditivas',
  },
  {
    'question': 'Qual a classificação das conjunções a seguir: mas, porém, todavia, contudo, não obstante, no entando, entretanto',
    'options': ['Conclusivas', 'Adversativas', 'Aditivas', 'Alternativas'],
    'correct': 'Adversativas',
  },
  {
    'question': 'Qual a classificação das conjunções a seguir: ou, ou...ou, quer...quer, ora...ora, já...já, seja...seja',
    'options': ['Adversativas', 'Explicativas', 'Alternativas', 'Aditivas'],
    'correct': 'Alternativas',
  },
  {
    'question': 'Qual a classificação das conjunções a seguir: assim, logo, portanto, então, por isso, desse modo, por conseguinte, dessa forma, pois (deslocado)',
    'options': ['Conclusivas', 'Aditivas', 'Adversativas', 'Explicativas'],
    'correct': 'Conclusivas',
  },
  {
    'question': 'Qual a classificação das conjunções a seguir: que, porque, pois (antes do verbo), porquanto',
    'options': ['Aditivas', 'Explicativas', 'Alternativas', 'Adversativas'],
    'correct': 'Explicativas',
  },

]

export default Questions
